真人版《X-Men》基因變異女子天生無痛感 手術無需麻醉止痛傷口極速癒合

▲ 基因變異女子天生無痛感，傷口極速癒合。

基因變異的異能人不再限於電影！蘇格蘭一名71歲女子因基因變異，天生無痛感、傷口也能極速癒合。多年來她做過多次手術，包括分娩都不需用止痛藥，令醫生大感神奇。

▲ Jo Cameron(後排最左)與兒子(前)同樣天生無痛感。(網上圖片)

綜合外媒報道，71歲的Jo Cameron天生就因為基因變異沒有痛感，但她直至65歲時才意識到這是個問題。Jo Cameron憶述8歲時曾因玩滾軸溜冰而跌斷手，但因為不覺得痛一直沒有發現。直至3日後，母親發現她的手臂搖晃異常，才發現受傷。她又曾在烹飪時燙傷，直至聞到肉味才發現；看見手指流血才知道自己受刀傷等。

甚至分娩時，她都感受不到痛楚，覺得感覺奇妙，而且頗享受過程。

「我曾向其他人說生孩子沒有想像中惡劣，只是感覺奇怪，但又不會很痛。」

不過她一直沒有意識自己的天賦異稟，直至65歲時因為髖骨出現問題照X光，發現關節嚴重塌陷，病情嚴重卻從不覺得劇痛。而且術後她也不需醫生開止痛藥，令醫生大感疑惑，決定將她的個案轉交至倫敦大學學院。

「當我跟醫生說不需止痛藥時，他馬上翻查我的醫療紀錄，發現我從來都沒用過止痛藥。」

▲ Jo Cameron吃辣椒時沒有任何感覺。(網上圖片)

結果研究團隊在Jo Cameron的DNA發現2種基因變異，第一種會抑制名為FAAH的基因活動，抑制體內痛感、情緒及記憶有關的化學物質anandamide，其被分解得愈少，止痛效果便愈佳。第二種突變是前所未有的，能控制FAAH，致Jo Cameron不會覺得焦慮，天生樂觀。

正因從不焦慮，2年前Jo Cameron即使遇上車禍也十分淡定地爬出車外，反過來安慰旁人。另外研究人員又相信她的基因變異可使她的傷口癒合比正常人快。

▲ 接受手術後，她的傷口快速癒合，並只留下極細疤痕。(網上圖片)

不過，基因變異並非完全帶來好處，一方面她經常受傷而不自知，另一方面因為擁有「快樂基因」她的記性特別差，經常忘東忘西。

研究團隊更發現，Jo Cameron的獨特基因已遺傳至她的兒子，她的兒子同樣天生無痛感。團隊將會繼續研究其基因，望能研製新的止痛和加速傷口癒合藥物。

我都諗起

用佢嘅基因製造生物兵器

唔識痛 好易死架喎 但快速好返好正

71歲

浪費左大半世
可能一早已經係偉人

覺得成世人永遠樂觀，唔會焦慮正啲

有代價架，文章講左會記憶力低下，即係讀書成績會差

岩呀，痛感係保護人類

wfc

同時係折磨人類既途徑

易死？71歲

打搏擊

不過，基因變異並非完全帶來好處，一方面她經常受傷而不自知，另一方面因為擁有「快樂基因」她的記性特別差，經常忘東忘西。

好處黎wor

共享基因
healing factor

好正 我都想開開心心咁過

如果係古代, 佢成個家族一定係戰神

她又曾在烹飪時燙傷，直至聞到肉味才發現

好勁

有內傷都唔會知

香港人

鬼婆嚟講個樣同手似五十歲

燎原火？

你快過我

唔明白，
咁佢即係全身都冇感覺？
好難想像，
如果你用手指搣佢，
佢會唔知道定無感覺定唔痛？

易死唔代表實死

睇返佢例子

Cameron憶述8歲時曾因玩滾軸溜冰而跌斷手，但因為不覺得痛一直沒有發現。直至3日後，母親發現她的手臂搖晃異常，才發現受傷。她又曾在烹飪時燙傷，直至聞到肉味才發現；看見手指流血才知道自己受刀傷等。

跌斷手都無反應 燙傷又無反應 聞到肉味先發現 真心好易死

痛覺係保護機制 等你知道身體有咩事 可以及時處理

殘兵之首

後生幾十年做得wonder woman

佢床上肯定死魚啦咁....

係咪好似火哥咁食野冇味

佢係成功例子
其他一早死哂

不愧係港豬

講快樂都要提讀書

佢做左偉人，會天下大亂

趙天？趙火？
趙雲

以前醫神又係有集個女仔冇痛感 不過係病黎

佢知你掂到佢，但係無痛感，應該係咁

但佢話連火燒都冇感覺喎，
係聞到燶味先發覺。

打拳一流

唔通大自然任何事都真係講求平衡 有得必有失

殘存亦沒路
兵敗如山倒

肉體觸感同火唔同掛
火唔似物件咁有質感

佢冇痛覺係冇觸覺所以唔痛 定淨係feel唔到痛?

咁癲
之前好似又係有個小妹妹
天生冇痛感 跟著係撚咁玩自己對眼
因為唔痛 好撚嚴重先發現
跟住已經近乎盲

無痛感唔等於無其他感覺呀..

上面班人用下腦啦

但係火哥唔樂觀wo

好彩有快速治癒，唔係無痛覺玩死左佢好耐

有冇處女膜快速修復

快速自癒能力

利申 好想要

好想要

仲有典韋

係好焦慮嘅情況下讀書係仲撚差
做乜都會好撚差

無計 女人係咁

一早發現俾人捉去做實驗

完全冇痛感又好麻煩 始終係身體同你講邊到有事
可能人地成日頭痛發現腦有瘤/唔知咩病
佢因爲冇痛楚 除非定期body check 唔係死咗先知咩事

如果我冇痛楚第一時間走去跳樓先 一路怕嘅嘢終於冇咗

身同感受

咁佢仔女出世個時無陣痛咪好遲先知佢地要出黎 好好奇

記憶力低唔只讀書差喎
好多野都好大影響
唔係就咁開心啲就無事

即係等於蠢人都會開心啲

冇痛又樂天 第一時間竟然跳樓浪費左呢個天賦！

第一 係樓上講讀書先

第二 人腦唔記得 可以有好多方法 例如寫低佢/用手機記低

下下執住記憶力差 唔怪知香港人咁唔開心

有d人由細痛到大…

係咁簡單就無問題咩
咁老左都唔驚記憶力退化啦
唔記得就係唔記得, 有野睇都唔記得睇架啦

只係睇明有代價者, 上面都係講緊有代價, 只係你講到講有代價就係港豬咁, 開心就咩都唔理咩

記憶力差 唔係冇記憶 講到佢好似memory capacity 0 咁

唔係開心就唔理 咪搵解決方法用紙/手機記低囉

咁佢天生係咁可以點？明明容易開心 成個人生要因為記性差而唔開心？目前醫學解決唔到咪唔好諗囉 係咪要下下提住「記性差、讀書差、做野麻煩呀」咁？

咁請問你可以點幫新聞入面個事主呢？ 願聞其詳

上面講緊呢個野咋喎
有講緊事主咩
討論有得有失既問題咋嘛
睇你身邊應該無記憶力差既人, 有你就明, 成日乜鳩都唔記得, 記低用處係好有限

咁俾啲仆街蚊針咪唔知囉

時事台 暫時發現世上得事主有咁嘅獨特情況 原來討論唔係圍繞事主

我只係知 事主咁嘅身體 都冇大艱大難活到71歲 一切安好 得你哋班人係到憂記憶憂讀書 真係幾好笑 亦到睇得出點解事主容易快樂係好「特別」

喪屍基因

她又曾在烹飪時燙傷，直至聞到肉味才發現。

煮到熟曬食得

有冇人睇完篇嘢 d手手腳腳feel到有d痛

倖存者偏差

我阿公成世人一日起碼食一包煙，30歲嚟香港開始食白粉食咗廿幾年先戒，每日起碼飲一支竹葉青

佢91歲先死

同佢生活咪好開心佢老公實保護得佢好好

應該唔係？
無焦慮而樂觀 所以無咁在乎做錯事
比如正常人做錯事 有負面情感 製造深刻印象 下次再做同一件事時就會不安提高警覺 無咁易再犯錯
而唔完全係記憶力差
比如學習課本知識應該分別不大？
可能會比人少鬥心 因可能考試低分都無乜壓力 但同時亦無咁易放棄 因為樂觀
定焦慮既人會讀書較叻？

無焦慮 無壓力 心情放鬆 間接令傷口加快癒合？不嬲話壓力影響傷口癒合

不過唔識痛 有病都唔知要醫生好大鑊
最理想係可以自由切換依個基因就正

痕 同唔同痛先
佢有觸覺個喎

唔會受到痛楚嘅感覺
第二種又會快樂

好奇怪
其實唔識痛嘅人可能都快樂啲，因為受到嘅痛苦會比較少
平時生活受到各種痛嘅人可能本身都會悲觀啲
但佢又失去左本能，因為唔會感覺到啲咩
自己身體又唔會知道已經咁傷
所以會唔會都係一種「公平」

冇記錯佢個病係生蟲喎

痛係用黎保命

我都係基因突變，唔見得有乜好處

Wolverine都會痛架喎

但係好多病辛唔辛苦都在於痛唔痛wor
骨痛 心口痛 頭痛 甚至cancer化療既痛佢都唔洗經歷

傷心難過果種心痛其實關唔關痛感事
如果關 佢真係好幸福

感壓和感熱不同受體～好似係

咁扑野會唔會唔high?

痛感唔同快感喎
佢又唔係無感覺

冇話過俾火燒 只係話煮野食燙傷可能隻手放左係爐具上

無～ 生物只是有機機械 以他只是一個特裝型罷了

其實蛋白質好易熟 熟咗就切得 唔會好得返 呢篇嘢 有啲誇張失實

負面記憶深刻好多

心態差變咗起步慢 做乜嘢都係同人地差咁啲 愈來愈焦慮 之後不斷循環 正講心態都輸咗人地一節 好易轉牛角尖

好想要樂觀

無痛楚面對危機都反應唔切
宜家仲生存緊算係好彩

文寫只係食辣冇感覺

唔落麻醉藥直接開刀做手術都得

真正嘅火鳳凰

淺上藤乃

其實都幾唔方便

啱啱都係諗到佢

講緊淨係冇痛哩樣嘢渣 如果樂天就根本唔會有哩個諗頭

無痛感唔係deadpool個反派咩

練練下力拉傷左都唔知
估計好快死
上戰場唯一好處係比人咬傷左可以捱多陣

狼人後人
外國真係有狼人
傳左唔知幾多代
佢老豆老母可能都係
不過傳左N咁多代基因弱左所以係正常年齡死亡
又或者無死失蹤左係世上某一處生存緊

無限處女膜

又無痛
又活到71歲
又有個家庭
其實話佢不幸又唔過
係記憶差囉

哲學問題
如果佢可以喺無痛楚又無焦慮之下
又內傷都可以生存仔咁幸福
噉代唔代表人類其實可以唔洗有負面情緒同痛楚？
而可以用診症嚟代替？
人嘅負面情緒同痛楚係生物嘅訊號機能，用嚟同身體溝通，但依家科技發達，可以唔洗從痛楚中都得到依啲「資訊」，噉痛楚仲係咪必要？而且人類嘅生物訊號機能永遠係唔夠機械準確，所以先有咁多電子檢測，人類可唔可以進一步將痛楚交由機器嚟做？好似放啲檢測機器喺身體長期檢測身體狀況，而人類就唔洗再用痛楚嚟提醒自己。

記得中學bio書講無痛覺嘅人條脷多數唔完整 因為忍唔住咬

人最大既煩惱就係記性太好

食食下香口膠 ... 唔覺意趙埋條脷

冇痛覺唔係冇觸覺喎

一人一個冇痛覺既角色：
1. 黑俠

記憶的確係痛苦根源
佛家成日講放下自在
都係呢個道理
只係一般人太難做到
三十年前有人講過一啲說話傷害你
你可能記足三十年
一直忿忿不平
咁做人點會開心

冷戰時期出世

有咩所謂
得香港依個垃圾地方咁重視讀書成績

破處都唔痛，d女話扑野又痛又爽，唔知佢乜感覺

即刻派佢出去打仗

淨係識樂觀唔焦慮係風險評估上會岀大事
如果一係跳傘公司嘅岀事率係75%
人會覺得焦慮不安係好正常
係大腦話比自已聽係時候退落黎保命

同驚呢個情緒一樣

「我來縫！」醫生看著他，他居然笑了︰「沒有嘗試過的人生，我都想嘗試一下。」 這句話多麼豪邁，在場的人震驚了。

咁會唔會活到二百歲先發現佢係不死人

狼人好似都係無乜記性

點會呀 佢係比人洗左野先記唔番野姐

我想要

I feel nothing!!!

有冇得諗翻起一啲人個心唔會痛

咁佢第一次俾人屌應該都唔會痛

人造人

以前D科幻片，國家整一堆冇痛覺嘅super army

冇痛覺易死，但同時有快速癒合。
依個build 非常好

Claire

破處唔痛但快感應該有

其實依單事主「基因變異」都係病嘅一種，無痛但對生活造成好大嘅危險

係聞到有味先知
畀火燒其實係高溫刺激神經線並燒至壞死，痛楚比用刀斬傷更強

"她又曾在烹飪時燙傷，直至聞到肉味才發現"

隻手熟左？

其實唔識痛唔係好事
受咗傷都唔知

無痛 診療之眼

Logan!

但樂觀 所以成績唔好 都唔會唔開心

仲達啊，到底痛是怎樣的感覺？

佢唔識肚痛幾時知自己要去廁所

分分鐘隻手比人斬都唔知

諗起陳伯《閲後即焚》